點解向後頸劈一下就會暈？

如題：有冇發現做戲入面d角色，每次從後襲擊人，用手向條友條頸劈一下，條友就會即刻暈低，萬試萬靈？

有冇人知呢個係咩招式？現實中work唔 work？

死都有份 整斷頸骨

暈就應該係震到個腦

唔work
有痴線日本仔節目做過測試

不過我最鐘意李小龍唔記得邊套佢將個人既頭係地下雙腳夾住扭斷佢

無影出黎但影佢表情個close up 好悲壯搞到我都眼濕濕

有冇片

猛龍過江

Link

點解同個仔好返要先跌橙?
點解跌橙一定要斜路?

急所/痛處打擊
係真，不過電影誇張化左

咁係咪真係會即刻倒地昏迷？

可以，不過要好準+好大力
多數用手刀只可以打痛/暈人，要昏迷既話用硬野扑較實際，例如棍/鐵通

實用性不算大, 除非對方毫無防備

要knock out 真係泰拳播求果隻肘, 又或者係人頭頂兜野用肘劈落去

齊木楠雄有解釋過

拍戲借位而已

要暈人，用 chokehold更實際
唔需大力/特別訓練，萬試萬靈
你睇依家電影都少左好多斬人後頸，多左好多 chokehold